巴里克與蘭德合併 成全球最大黃金礦商

加拿大巴里克黃金公司（Barrick Gold）周一同意以全股票交易方式收購對手英國蘭德黃金資源公司（Randgold Resource），雙方合併後市值高達183億美元、黃金年產量可望超越650萬盎司，成為全球最大黃金礦商。

雙方指出，按照交易條款，蘭德股東每股股票可換得6.128股的巴里克新股。巴里克股東將擁有合併後公司約66.6％的股份，而蘭德股東則擁有新公司約33.4％的股份。

巴里克近年來股價表現欠佳、黃金產量持續下滑，去年產量約為530萬盎司，較2013年銳減逾25％，而蘭德去年黃金產量約130萬盎司，雙方合併後每年預估將生產650萬盎司以上的黃金，將美國對手紐蒙特礦業公司（Newmont）遠遠甩在後頭。

(工商 )